邏輯上，呢個世界其實有冇鬼？

由遠古開始，到今時今日嘅科學，都唔可以「確認」或「否定」佢嘅存在，大家覺得點解？

次元唔同掛

我見過

不可證偽既野有無限種

去墳場玩過碟仙，條女鬼上身變左男人聲

聽過人講鬼可能來自更高嘅dimension所以人類係了解唔到
不過我就信有嘅，細個遇過

宇宙分咗十一個維度 而我地人類係三維度 我既諗法係人死咗之後脱離咗肉體 得番靈魂成為咗其他維度既野 只不過人仲未有足夠既知識去解釋到鬼

冇圖你話秦始皇上身都得啦

係咪因爲人類社會必須要一樣嘢令人行正道而製造出黎嘅說法，同宗教、風水、占卜或者古老傳說呢類嘢嘅意義相同？

你意思係兩個唔同次元嘅物種，只係咁啱見到對方？

講多少少先繼續討論到

So…？

碟仙同墳場有冇直接關係？

因為解釋唔到亦證實唔到，所以用呢個方法去自圓其說？

另外，想知你嘅經歷係點？同埋如果只係一種更高智慧嘅生命體，咁其實有咩好驚？

我覺得有機會有，但係未必係平時我地諗的形式。
或者人腦只係一個接收器，接收靈魂訊息，我地搵唔到靈魂，可能因為靈魂根本唔存在於呢個空間。
腦損傷令人改變性格，可能係等於接收器壞左一樣。所謂輪迴前生記憶，有可能係個腦jam左其他時空的靈魂訊息. 見鬼的原理可能都係差唔多，接收到其他靈魂的想法，以視覺形式展示出來。

利申，百份百尻up

想知呢十一個維度，由四開始係咪都只係理論，係冇辦法證實？

證實到你就拎nobel prize la

咁又唔洗圖嘅，撞鬼\鬼上身嘅片上youtube都搵到大把，只係呢啲反應係真係黎自靈界，定係身體過敏反應就冇人敢證明，就好似鬼壓床咁，又科學證明唔係鬼，但亦有說法係堅持有嘢搞你，兩邊都有支持者

我反而想問聲稱有鬼嘅人點解到而家都唔可以用嚴謹嘅方法去搵證據證明鬼係存在

呢樣我都信，因爲話有維度人類冇能力接觸到，但另一方面，人類嘅大腦，醫學界亦證實只研究或開發到10%都冇，所以係大腦玩嘢令你見到某啲唔存在嘅影像或感應絕對唔出奇

正正經經答未能夠證實ok架啦

科學從來冇得証實，只係experimental data 係咪support個theory
我諗，所謂dimension都係計數計出來，同你條formula多左個variable 分別未必好大。
咁你根據呢個model做d prediction, 如果其中有d係實驗做到ge, 咪多左証據。
即係好似上帝粒子呢味野，一開始都只係theory. 。
有時調返轉，可能係你observe 到d野，依家解釋唔到，你自己假設d variables 出來，令到條數合理返，類似dark matter果類野

利申，都係尻up

要睇佢點見到，如果只係感覺到或轉眼即逝嘅，又真係比較難證明畀其他人睇

好深，明唔晒；不過我發覺科學同鬼神風水學說永遠係互相對立，你只能揀是但一邊去支持同研究，巴打呢方面點睇？

所謂維度，我諗直覺性思考的話...
如果你係1D生物，你理解唔到2D的野，如果你係一條橫線，但係前面有條直線不斷上下郁，但係因為你係橫線，你就會見到前面好似有D野不斷閃現的"靈異現象"

如果你係二維生物，假設係你係一隻唔可以抬頭的蟻，你前面有個人類踩隻腳嚮你前面，你一樣會見到一個前面突然多左d野的"靈異現象".

其實所謂鬼都有機會係差唔多野來。

唔知有冇錯 9up下
邏輯上世界所有野都係由物質同能量組成
唔係物質就係能量
你心目中的鬼係物質定係能量？
佢點樣影響到我地而又唔會比我地探測到？

我覺得每樣野都有原因先會發生。
就算呢個世界係假，係matrix / halogram. 咁都一定有樣野去support 呢樣假野。我只係覺得宇宙萬物一定有佢定律，只係我地理唔理解到咁解。

用科學方法去研究鬼神風水有咩問題？

關邏輯咩事

成串討論都九唔搭八

不如讀多啲書先討論啦 不學無術

中共都未有報應喇

人類大腦未開發只係謠言嚟....

最垃圾係你嘅回覆，無料就出返去啦，學術台唔啱你

只能講鬼同報應冇直接關係

如果係呢種，咁當一個人睇到有奇怪嘢，佢身邊嘅人都一定會同時見到，但撞鬼嘅現場往往都只係一兩個見到，而其他人唔知發生咩事，另外，用維度好似解釋唔到鬼上身，鬼復仇呢種現象

照計係能量啦，因為人類從來唔能夠活生生咁捉住一隻鬼；但又有冇諗過，其實所謂鬼係比人類高科技嘅外星物種呢？

唔知，所以你可否簡單解釋吓科學同鬼神風水嘅關係畀我地學吓嘢嗎？

想知多啲，巴打有冇source?

google下都已經有...

靈魂係存在 像空氣 只是看不見

好心你開少啲廢post啦

邏輯上

但世界上咁多人撞鬼/鬼上身

冇喎

科學方法講一樣野存在
唔係一兩次見到
而係要有一定頻率
仲要唔只你見到
全世界都見到
客觀咁存在

鬼:你哋人類啲邏輯成日搬龍門
我屌你哋全人類老母

有能量有高科技外星物種……使唔使咁樣大包圍

老實講，好多科學界嘅嘢都係自圓其說，譬如暗物質。social science有個範疇係講scientist會老作一d嘢合理化唔合理嘅嘢。
我覺得驚嘅原因係因為唔知佢會唔會害人啫，如果你隔離無啦啦出現隻老虎你都驚啦。

你唔知又話發覺科學同鬼神風水學說永遠互相對立，只能揀是但一邊去支持同研究

即係你求其搵啲嘢夠噏?

我覺得唔關正道事 似係唔怕鬼唔怕黑嘅人易死啲
結果幸存者都係怕鬼信鬼嘅

畀多啲討論思維畀大家，唔似有啲人淨係識屌，一啲有建設性嘅point都畀唔出

你連鬼係能量的物質都定義唔到，仲講乜討論思維

同埋你呢啲講法係預咗人哋會你會質疑？解答唔到就發爛渣?

我死左再話你知 留低你contact比我

全部都係假設
無人證實到

我15-6歲見過朋鬼上身
好後悔果陣唔捉佢去比科學家研究

想知被鬼上身後嘅反應係點架？

未試過被上身
見過
亦感覺過

Pish

有冇錄低 吾係點知你係咪吹水

係咩感覺？

又唔洗咁，都係討論吓，佢亦冇必要吹水

次你老母元
維度唔撚識？

兩者有咩實質上嘅唔同？

喺外地酒店一次差唔多入睡，被吹及撥頭
一次電視機無端端着咗錦妹你這兩次

其實依個世界真係有人冇乜原因就講大話
人性可以好扭曲好敗壞

首先縮一縮窄對「鬼」嘅理解先
唔係話要精確定義 只係廢事真係吹到太過離譜
跟住最先行嘅物理概念嚟理解嘅話
人其實係一種能量嘅集合
同時係生物層面亦係一種有特定存在方式形態特徵 即係有「類別」嘅物種
所以如果我話鬼其實係一種有類別嘅能量物係其他外太空存在
咁你真係吹鳩漲 而係邏輯上 我嘅論證絕對無問題

而鬼
我會理解為同靈魂好似嘅嘢
當人死咗 人嘅意識會以另一種形式存在
有時候可以顯靈
呢種鬼我會偏向唔信

如果完全無辦法顯靈
同我地理解嗰種鬼根本完全有出入 我排除先
而可以顯靈 代表佢嘅意識存在形式係會出現係物理世界 咁可能係啲乜嘢高維世界啦
只要出現係物理世界 就代表佢嘅意識存在形式要同人好類似
咁姐係要係大腦度發生啦
咁姐係要人腦啦 咁姐係同人一樣啦
咁咪無鬼

有冇聽過外國有個case
有個人去照腦，發現佢幾乎冇腦部
但佢一路生存到而家，智商係低少少但屬正常範圍，仍然正常生活結婚生仔
所以人要用腦部先思考到，呢點係咪咁絕對呢

冇聽過
只係聽過有個人細個的時候半邊腦有事
切除左之後仍然可以正常生活

「邏輯上」

2007年發現, 44歲法國公務員, IQ 75, 已婚育有兩子女
冇90%腦

佢話有paper

佢唔係唯一case, 篇文話全世界有9個case

“所以人要用腦部先思考到，呢點係咪咁絕對呢”
但我諗唔洗用腦都思考到真係好難想像到

有 屋企人見到
不過講完呢句又畀人叫睇醫生

我都試過將見到既野同屋企人講 點知比人話有病帶左去睇醫生

醫生點講？

話有焦慮症 再大多少少 屋企人先信我講既野

想知巴打見到嘅影像係點

有鬼就有神

以龍作為例子，中西方都有呢個概念，但係概念入面都係唔同，例如一個有翼，一個冇翼。但係鬼同ghost無論概念定點都係一樣。但係中西方以前係冇乜交流，但係大家對呢樣嘢都不約而同有一樣嘅見解。所以會唔會真係有呢？
利申:鳩up加有2個frd話自己陰陽眼
試過叫佢地如果見到個位有污糟嘢，喺唔驚擾另一個陰陽眼朋友情況話我知。結果兩個講嘅位置一樣。除非兩個一齊呃鳩我

利申：個人見解

其實科學上 最接近解釋到鬼既定律應該係能量守恆定律

人死左之後 意念上既能量唔可能話冇就冇左
一定以其他形式存在

見過實體 有時見到係黑色有時係綠色但多數係灰白色

好似抽象畫咁

鬼，即靈魂
有個學術d既名叫星光體

咩學？神秘學？

人係動物
死左就係死左
點樣其他形式呢？

唔係 係好似眼花咁影像會重疊

咁講即係人唔係死左，其實係進化左？？

咁我想知除咗人類，貓貓狗狗豬牛羊雞老鼠係咪都會變鬼？我好想見返我隻貓貓

有...但只係我怕死，希望真係有鬼，而唔係真係一死就乜都無，起碼可以變鬼有個意識存在，無咁恐怖

我幾信呢個講法…係人類嘅心靈救贖

我見到係一團人形黑煙

係，不過聽講人類行太近，佢哋個魂會散
另外，你都有機會做貓貓狗狗

人死如燈滅恐怖啲，定輪迴到宇宙毀滅仍然要輪迴恐怖啲？

係，起碼你信自己死左仲可以用另一個方式生存落去

人死如燈滅恐怖d, 輪迴， ［我］既意識依然存在，人死如燈滅係無左［我］意識，好難想像無左會點，愈唸愈驚愈恐怖

應該有
你信就有 唔信咪冇
同埋唔洗驚 因為冇做過虧心事
題外話 外星人我就相信肯定有

如果死 就喺去更高維度喺方法 咁鬼就成立？